# Лекция №5. 06 марта
* Эйлеров цикл/путь
  * Определение эйлерова цикла / пути
  * Критерий наличия эйлерова цикла в неориентированном (ориентированном) графе
  * Следствие: наличие эйлерова пути в еориентированном (ориентированном) графе
  * Доказательство критериев
* Алгоритм построение эйлерова цикла в графе за $O(E)$. Доказательство корректности
* Мосты и точки сочленения
  * Определение
  * Критерии моста и точки сочленения в дереве обхода в глубину. Доказательство
  * Введение функции для опередленения наличия обратных ребер в поддереве дерева обхода в глубину.
  * Алгоритм нахождения мостов и точек сочленения за $O(V + E)$

# Семинар №4. 04 марта
* Контрольная работа на дерево отрезков

# Семинар №3. 25 февраля
## Декартово дерево
* [Реализация Find, Insert, FindLowerBound, Split, Merge на семинаре](https://gitlab.com/mephi-dap/history-and-materials/-/blob/main/algorithms-2/seminar_3_treap_2/treap.h)
* [Альтернативная реализация Insert, FindLowerBound, Split, Merge](https://gitlab.com/mephi-dap/history-and-materials/-/blob/main/algorithms-2/seminar_3_treap/treap.h)
* [Неявное дерево, реализация Cut, Append, Get, Merge, Split](https://gitlab.com/mephi-dap/history-and-materials/-/blob/main/algorithms-2/seminar_3_implicit_treap/treap.h)

# Семинар №2. 18 февраля
## Дерево Фенвика
* 2D дерево Фенвика
* Переход к операциям добавления на отрезке и получения значения в точке

## Дерево отрезков
* Подсчет количества положительных элементов на отрезке.
  * Разрешены операции изменения на отрезке add(l, r, delta)
  * Элементы в массиве всегда неотрицательные
  * Сводим задачу к поиску количества нулей. Поддерживаем пару (min_value, count)
* Дано n точек. Вывести все точки, которые попадают внутрь прямоугольника
  * 2D Segment tree. Память $O(n \cdot log n)$. Запрос $O(log^2n)$
  * Merge sort tree. Память $O(n \cdot log n)$. Запрос $O(log^2n)$
  * Оптимизация merge sort tree до запроса $O(logn)$
* Техника частичного каскадирования

# Лекция №1. 8 февраля
## Дерево отрезков. Операции на отрезке.
* Несогласованные поддеревья, ленивое обновление
* Присваивание/прибавление на отрезке за $O(logN)$
* Добавление арифметической прогрессии на отрезке и поиск суммы

## Двумерное дерево отрезков
* Построение за $O(n\cdot m)$
* Сумма в подматрице с обновлениями в ячейке матрицы. Операции за $O(logN\cdot logM)$
